% ============================================================================ %
%
%           Šablona bakalářské/diplomové práce
%
% Autor:    Ing. Jozef Říha (4. květen 2006)
%           (některé komentáře převzaty z dokumentu Ivana Pomykacze)
%
% Verze:    2017-01-19, Ing. Pavel Tomášek (tomasek@fai.utb.cz)
%
% Kódování: UTF-8 (žluťoučký kůň úpěl ďábelšké ódy)
%
% Sazba:    pdflatex prace.tex && pdflatex prace.tex
%           (nutné dvakrát pro korektní vložení citací a jiných referencí),
%           v případě umístění literatury do externího bib souboru je třeba volat
%           pdflatex statement.tex && bibtex statement.tex && pdflatex statement.tex && pdflatex statement.tex
%
% Tip:      Ve správně vysázeném českém textu by na konci řádku neměla zůstant
%           samotná jednopísmenná předložka. Na takové místo se vkládá
%           nezalomitelná mezera pomocí symbolu ~. Existuje program, který umí
%           zpracovat celý TeX dokument najednou podle českých konvencí:
%           http://petr.olsak.net/ftp/olsak/vlna/
%
%           Pozor! Vzhledem k požadovanému standardu PDF/A nesmí obrázky obsahovat 
%           alfa kanál (průhlednost).
%
% ============================================================================ %


\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% Definice vzhledu a nastavení se načítá z následujícího souboru (netřeba editovat)
\input{tex/UTB.tex}

% Uživatelské definice -- upravte dle požadavků
\nastavfakultu{FAI}
	% FAI  -- pro Fakultu aplikované informatiky
	% FAME -- pro Fakultu managementu a ekonomiky
	% FHS  -- pro Fakultu humanitních studií
	% FLKR -- pro Fakultu logistiky a krizového řízení
	% FMK  -- pro Fakutlu mutimediálních komunikací
	% FT   -- pro Fakultu technologickou
	% UNI  -- pro Univerzitní institut
\nastavtyp{DP}
	% BP   -- bakalářská práce
	% DP   -- diplomová práce
\nastavrok{2018}
	% zadejte rok místo "xxxx"
\nastavjazyk{CZ}
	% CZ   -- práce bude v českém jazyce
	% EN   -- práce bude v anglickém jazyce

% Lze přidat vertikalni odsazeni nad (prvni parametr) a pod (druhy parametr)
% obrázky, tabulky i rovnice/soustavy rovnic
\nastavmezerukolemobrazku{0mm}{0mm}
\nastavmezerukolemtabulek{0mm}{0mm}
\nastavmezerukolemrovnic{0mm}{0mm}

\nastavautora{Bc. Dobroslav Pelc}
\nastavnazevcz{Knihovna pro určení vzájemně podobných fotografií vhodného pro produkční provoz}
\nastavnazeven{Název práce anglicky (max. 2 řádky)} % Jen u anglicky psané práce
\nastavabstraktcz{Cílem této práce je analýza možností pro určení vzájemně podobných fotografií. Na základě analýzy, srovnávacích a zátěžových testů je vybrán nejvhodnější návrh řešení pro potřeby reálného produkčního provozu. Výsledná komponenta je realizována formou distribuované služby.}
\nastavabstrakten{The aim of this work is to analyze the possibilities for identifying similar photos. Based on analysis, benchmarking and stress testing, the most suitable solution design is chosen for real production use. The resulting component is implemented in the form of a distributed service.}
\nastavklicovaslovacz{podobnost, zastupitelnost, distribuce, křížová korelace, konvoluce, Fourierova transformace, světlostní matice}
\nastavklicovaslovaen{similarity, replaceability, distribution, cross corelation, convolution, Fourier transform, brightness matrix}

% Následující příkaz nastaví standard PDF/A-1b
\aplikujpdfa

% ============================================================================ %
\begin{document}

\titulnistrana

\zadani

\prohlaseni

\abstraktaklicovaslova


% ============================================================================ %
\clearpage
\thispagestyle{empty}
Zde je místo pro případné poděkování, motto, úryvky knih, básní atp.


% ============================================================================ %
\obsah  % Obsah je generován automaticky


% ============================================================================ %
\OdsazovaniOdstavcuStart % Nastaví odsazování odstavců dle zvoleného jazyka

\input{tex/text.tex} % Hlavni text prace

\OdsazovaniOdstavcuStop


% ============================================================================ %
\seznamlit{

  \bibitem{ThinkingInJava}ECKEL, Bruce. \textit{Thinking in Java.} 4th ed. Upper Saddle River, NJ: Prentice Hall, c2006. ISBN 01-318-7248-6.
  
  \bibitem{SpringInAction}WALLS, Craig. \textit{Spring in action.} Fourth edition. Texas: Manning, 2013. ISBN 978-161-7291-203.
  
  \bibitem{JavaPerformance}HUNT, Charlie a Binu JOHN. \textit{Java performance.} Upper Saddle River, NJ: Addison-Wesley, c2012. Java series. ISBN 01-371-4252-8.
  
  \bibitem{matlab}PERŮTKA, Karel. \textit{MATLAB - Základy pro studenty automatizace a informačních technologií.} Zlín: Univerzita Tomáše Bati ve Zlíně, 2005. ISBN 80-731-8355-2.
  
  \bibitem{ImageProcessing}DOBEŠ, Michal. \textit{Zpracování obrazu a algoritmy v C\#.} Praha: BEN - technická literatura, 2008. ISBN 978-80-7300-233-6.

  \bibitem{md5}MD5. In: \it{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-08]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/MD5}.
  
  \bibitem{brightness-matrix}\it{Computer vision} [online]. [cit. 2018-05-08]. Dostupný z:~\url{http://midas.uamt.feec.vutbr.cz/ZVS/Exercise02/content_cz.php}.
  
  \bibitem{pixel}Pixel. \textit{In: Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-08]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Pixel}.
  
  \bibitem{rgb}RGB. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-08]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/RGB}.
  
  \bibitem{FFT} \author{BARNEA, Daniel I. a Harvey F. SILVERMAN.} \title{A Class of Algorithms for Fast Digital Image Registration.} \it{IEEE Transactions on Computers} [online]. 1972, \textbf{C-21}(2), 179--186 [cit. 2018-05-08]. DOI: 10.1109/TC.1972.5008923. ISSN 0018-9340. Dostupné z:~\url{http://ieeexplore.ieee.org/document/5008923/}.
  
  \bibitem{correlation}Korelace. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-09]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Korelace}.
  
  \bibitem{cross-correlation}Cross-correlation. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-09]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Cross-correlation}.
  
  \bibitem{fftw}\it{FFTW} [online]. [cit. 2018-05-08]. Dostupný z: \url{http://www.fftw.org}.
  
  \bibitem{fftw3} \author{FRIGO, M. a S.G. JOHNSON.} The Design and Implementation of FFTW3. In: \it{Proceedings of the IEEE} [online]. 2005, \textbf{93}(2), s. 216--231 [cit. 2018-05-08]. DOI: 10.1109/JPROC.2004.840301. ISSN 0018-9219. Dostupné z:~\url{http://ieeexplore.ieee.org/document/1386650}.
  
  \bibitem{FFT-technique} \author{REDDY, B.S. a B.N. CHATTERJI.} \title{An FFT-based technique for translation, rotation, and scale-invariant image registration.} \textit{IEEE Transactions on Image Processing} [online]. \textbf{5}(8), 1266-1271 [cit. 2018-05-08]. DOI: 10.1109/83.506761. ISSN 10577149. Dostupné z:~\url{http://ieeexplore.ieee.org/document/506761/}.
  
  \bibitem{FFT-java}\textit{Shared Scientific Toolbox in Java} [online]. [cit. 2018-05-08]. Dostupné z:~\url{http://freshmeat.sourceforge.net/projects/shared}.
    
  \bibitem{cmake}\it{CMake} [online]. [cit. 2018-05-08]. Dostupný z:~\url{https://cmake.org}.
  
  \bibitem{wrapper}Wrapper. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-09]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Wrapper}.
  
  \bibitem{convolition}In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-10]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Konvoluce}.
  
  \bibitem{edge-detection}Detekce hran. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-10]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Detekce_hran}.
  
  \bibitem{soap}SOAP. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-10]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/SOAP}.
  
  \bibitem{cpu}Centrální procesorová jednotka. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-10]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Centr\%C3\%A1ln\%C3\%AD_procesorov\%C3\%A1_jednotka}.
  
  \bibitem{gpu}Graphic processing unit. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-10]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Graphics_processing_unit}.
  
  \bibitem{java}Java (programovací jazyk). In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-10]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Java_(programovac\%C3\%AD_jazyk)}.
  
  \bibitem{cuda}\textit{CUDA Toolkit Documentation} [online]. March 5, 2018 [cit. 2018-05-16]. Dostupné z: \url{https://docs.nvidia.com/cuda/}.
  
  \bibitem{java-se}Java Platform, Standard Edition. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-16]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Java_Platform,_Standard_Edition}.
  
  \bibitem{spring}\textit{Spring} [online]. 2018 [cit. 2018-05-16]. Dostupné z:~\url{https://spring.io/}.
  
  \bibitem{wsdl}Web Services Description Language. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-16]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Web_Services_Description_Language}.
  
  \bibitem{postresql}\textit{POSTGRESQL: THE WORLD'S MOST ADVANCED OPEN SOURCE RELATIONAL DATABASE} [online]. The PostgreSQL Global Development Group, 2018 [cit. 2018-05-16]. Dostupné z:~\url{https://www.postgresql.org/}.
  
  \bibitem{challenge-response}Challenge-response. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-16]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Challenge-response}.
  
  \bibitem{session}Session. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-16]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Session}.
  
  \bibitem{hash}Sůl (kryptografie). In:\textit{ Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-16]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/S\%C5\%AFl_(kryptografie)}.
  
  \bibitem{url}URL. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-17]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/URL}.
  
  \bibitem{get}GET. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-17]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/GET}.
  
  \bibitem{bean}JavaBeans. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-17]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/JavaBeans}.
  
  \bibitem{scopes}\textit{Bean scopes} [online]. [cit. 2018-05-17]. Dostupné z:~\url{https://docs.spring.io/spring/docs/3.0.0.M3/reference/html/ch04s04.html}.
  
  \bibitem{cmyk}CMYK color model. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/CMYK_color_model}.
  
}

% Pro generování literatury lze alternativně použít i příkaz "\seznamlitbib", 
% který se postará o plnohodnotné vkládání referencí pomocí "bibliography". 
% V takovém případě se využívají bibliografické údaje uložené v souboru 
% tex-literatura.bib. Ty se automaticky upravuji dle zvolené citační normy 
% (v šabloně je nastavena korektní česká norma).
%\seznamlitbib


% ============================================================================ %
\input{tex/zkratky.tex} % Seznam zkratek


% ============================================================================ %
\seznamobr  % Seznam je generován automaticky


% ============================================================================ %
\seznamtab  % Seznam je generován automaticky


% ============================================================================ %
\seznamscript  % Seznam je generován automaticky


% ============================================================================ %
\input{tex/prilohy.tex} % Prilohy


% ============================================================================ %

\end{document}

% ============================================================================ %
